多數大學生：無學術成就、無事業前景

1. 唔讀Mphil PHD：無學術成就
2. 唔讀專業科目：無事業前景

呢兩類大學生最可憐，浪費咁多年青春滿足社會期望。

就算符合埋一同二咪又係為咗滿足社會期望

讀財經金融科系，並成功畢業，將來或可步入傳媒吹奏嘅「金融才俊俱樂部」

保險佬+倫敦金

名校BBA入 ibank
廢校去 賣保險

香港學生讀完Phd之後

讀Mphil PHD：無事業前景

自己寫照

有 PHD 即刻專才移民啦

目的係保障到自己

屌

原來救護員咁多毅進狗

唔係淨係大學生
係依家d後生仔大部分都柒吓柒吓咁
叫佢講句野都口疾疾
日日淨係識上網睇垃圾page 鳩up

唔緊要，全世界都係咁

而幅圖都傳左幾廿年 ust PhD chem placement係咪真係咁差

讀完又如何？會威d?
你有幾多斤兩唔係睇果幾張cert的，自己知自己事的

可能 轉左工教返書了

我就記得好多都係番中學教書 但係香港做pure science慘係事實

所以香港學生咪唔會讀phd，心諗讀完香港揾唔到工，唔識放眼世界

岩 香港學生做research個比例 外國個環境同氣氛完全唔同 好supportive

學用 linux 好過啦

唔識放眼世界講中晒，香港可能係全世界就業流動性最低既國家/地區

中國年青人畢業都可以揀返鄉下耕田定去大城市，香港人根本冇得揀

唔洗專才移民

Phd直接去歐美讀，已經移左半隻腳民

美國批academic working visa係排第二條隊，唔洗抽籤，唔洗同技術專才爭位

不過唔係個個都想離鄉背井

如果香港本土有好多research opportunities，我當初選擇留係香港

但「如果」就只是「如果」而已

懶又廢咪出唔到國囉

咩叫冇得揀 冇人唔俾你走喎

你比錢 ？

咪就係話你地on9囉，大陸人每年幾十萬個去海外 讀書，離開自己省份去大城市又有。
更莫講話 europeans個個走晒去英美德，全世界既人一覺得揾唔到食都係周圍走架啦，仲有中東例如杜拜，一街都係外國人。 美國咩咩states既人 走去california, NY 周圍走，邊有好似香港咁，好似得香港人有家既情意結咁，難聽d講咪就係養唔大囉

我係大學識既exchange學生，勁多都係 例如 意大利人，去英國讀書，黎香港exchange, 去美國做野， 佢地冇屋企人 得你先有？

佢咪話如果

讀phd有糧出

擺明係講緊 香港人in general 啦 針對佢一個做乜鳩

新加坡人有冇比人歧視

一定會

你真係咁驚 咪去東南亞，中東 發達國家

咪就係，讀PhD有人工，說算唔係讀PhD，做普通既工，你有料人地都爭住請啦

班廢中咪一鳩樣？好多仲連字都唔識打，乜鳩網上野都搵後生幫佢地搞，搞完上網屌後生廢。

又黎無限ff，就算真係有， 你可以用錢去歧視番佢地，e.g. 美國既華人收入平均高過本土白人

上面好多人讀 PhD

去外國工作，你可以群番 華人， 如果你本身有confidence，可以群白人／黑人，都可以好enjoy

唔覺得好嚴重，歐美宜家都好多華人，我觀察到既現象係大陸人好鍾意自己一堆唔去熟人地白人果堆，咁樣你睇落咪似歧視，其實多數人都friendly同埋talkative

香港好多人係窮人生仔無積蓄
個仔廿歲，父母已經60要退休 （仲要無乜積蓄）
仲諗住讀上去? 仲話要去外國做?
讀完 undergrad 快啲做分牛工養家啦

成日叫人去外國做果啲人根本離撚晒地

唔好玩over generalisation啦

大把人都係本地讀上去喎，你睇過歐洲U既faculty member list未？德國大把faculty members由ug, master, phd, post doc, 去到AP都留係國內讀，甚至唔少淨係留係munich/berlin未出過黎。澳洲就更加係，大把人成世都係係USW/U of Queensland/ANU/U of Mel 轉黎轉去。

學術界入面唔同國家走黎走去既人一定佔多數，但你講到佢地全部都唔想留係自己地方，就係以偏概全。最少個proportion一定好significant

事實上係世界各地，無論歐美澳日香港都好，都有人prefer出去闖，亦有人prefer留係自己國家。

挑，你估華人唔歧視鬼佬咩？華人連自己人都歧視啦。

唔使養家呢?

美帝phd 節省少少都比到家用既

不過硬係覺得咁會令到個學術生態閉固

我揀faculty 跟果時，嫌佢地背景太單一，比唔到外國connections我

呢個情況係德國比較嚴重。澳洲就因為地理問題，冇得講。 歐洲TOP U （EPFL/ETH/ENS果堆）冇呢個問題，但非Top U就有少少封閉

一個人一份人工養三個人，當你講做牛工係fresh grad人工萬零蚊，而且加人工唔慌多果隻，咁長遠嚟講咪到個仔冇乜積蓄，然後又係買唔到樓，到佢60歲退休都算係窮人生仔，到佢60歲退休，佢個仔又係一fresh grad要做份牛工養家

利申：9up

199

個post比research人騎劫左

咁樣可能易明啲

唔算係騎劫，我覺得要俾大學生認清讀PhD既優劣，唔好下下拎張UST Chem PhD做救護員既圖嚟恥笑完就覺得PhD冇事業前途

唉，呢個就係我既情況

但為左前途，冇計一定要走。讀上去果種走，唔係exchange program果種走一年就返黎，而係一去最少十年，未做到assistant Prof都返唔到黎。

唯有同佢地Skype多啲

咪係
就算你想論證PhD冇事業前途, 都唔該俾general statistics

鬼佬父母更加冇積蓄

正視聽

張UST Chem 相真係睇到厭，其實我都好想聽ust chem phd人親自解話

你都on撚尻，認定左個個學生都鍾要求學？返學學野先叫高尚？

識人讀phd比8000家用

佢每月有18000 up HKD ?

你都on撚尻，唔鍾意求學可以讀完十二年免費教育直接出去打工，唔讀大學唔犯法，冇人逼你讀大學，仲慳返成十六萬幾學費，加有四年工作經驗。如果多啲人有你咁既諗法就好，少啲唔鍾意求學既人係度讀書，長遠嚟講香港既勞動力同經濟結構會改善，低技術既勞動人口會增加，可以少啲請外勞，自給自足

無又點？有父幹就夠

你都on撚尻，正正就係根本好多人係求學位讀書，唔係真心鍾意讀，咁就唔好講到大多數大學生好有興趣讀書，但係社會迫到冇繼續讀。
再者，世界係咁架啦，大把人夠想做運動員、音樂家啦，你鍾意讀書有得俾你讀足10幾年已經好好，比夠你讀成世好冇？

係好多讀死書
唔識變通

其實係香港冇rnd 從來只有operation
就算話香港搵唔到食咪流出去囉
重點係 流得幾多個?

班學術界成功人士又出嚟分享成功經驗，講到前途無量咁，等我呢啲失敗者又分享下

我畢業之後讀唔到上去，搵咗幾個月工，連會展、旺電黃金散工都無得撈，最後搵到第一份文職得八千蚊人工

首先phd唔係阿豬阿狗都讀到，點解咁多人假設左好多人有能力/有興趣讀

樓主個topic本身有d問題

第一:mphil/PhD唔係你想讀就讀到，亦唔係個個家庭有能力afford到你遲兩年/幾年先grad外加燒緊錢係學費上面。好多人大學畢業嗰時家中父母已經50幾60，處於就退休/退左休狀態，而佢地可能頂龍得百零萬saving（已經好好，更多係MPF+廿零萬都未必有），咁嗰百零萬一係比你all in首期，一係for佢地兩老由60歲洗到80幾，咁既情況下，讀一年書既機會成本就係一年人工+一年學費 講緊閒閒地廿鳩幾萬分別

第二：咩叫專科？地理/歷史仲有其他好多專科係專，但香港唔需要，佢地又afford唔起外國學費/GPA未高到去到外國，咁佢地讀撚到歷史博士又點？咩job requirement先fit得到呢個title?

除左engine類係「連登認可」兼係香港唔太愁就業之外，仲有咩專科？science?soc sci?定好多人自以為鳩嗡到完場就畢業既business類？但偏偏香港最撚需要係business類background既graduate喔，咁點？

再專啲例如law/medic/audit/poly三寶呢啲 一年幾多人grad? 當啲人連city law都睇唔起而叫shitty law既時候，乜撚野叫專業？

樓主你自己又乜野成就？乜野前景？乜野major?

特別係支那後生
人又廢又奴隸格
又要成隻狗咁

支那狗合法貪污
所以咪咁多人去到外國囉支那狗

洗底成功 由lab狗變救護員哥哥

唔怪得你唔出去，人地成段野都無講大難臨頭d野你又link到ge，香港獨立又關咩你科研咩事呢？
你成日有堆藉口緊係難啦。
仲覺得香港係最先進呀？出去望下個世界啦井底之蛙

駁唔到

正路

連登仔諗到港獨個腦立刻short circuited

香港仲係一個易搵錢既地方
只係係香港搵唔到食既從來都只有香港人
人地黎香港就升價10倍，香港人去外地只會賤價10倍

PhD 隔離好似有個 埋大BSE

樓主講既專科好明顥係指有牌考/ 有穩定career path既科

再講多次，唔係為
1. 學術興趣
2. 專業資格
讀大學為咩？

明顯我少少曲線
我唔係慫恿，而係佢講到啲學生冇心求學，冇心其實仲有大把人想讀，所以我先咁講

明顯我上面講既野係叫人唔好讀，冇心求學連UG都唔應該讀，係大學我乜人都見過。
況且，我可能真係讀成世

出現了

要學術成就做乜鳩

窮又無獎學金、仲讀ugrad？